
# VPN

Pour faire mon propre VPN, j'ai utiliser les serveurs de scaleway. Leurs serveurs sont assez simple à configurer en VPN, ils nous proposent déjà des presets pour openVPN ce qui rend la mise en place rapide. Le plus long dans tout ça et la verification d'identité et le déblocage des droits d'utilisiation qui a pris d'une semaine. Pour utiliser le VPN il suffit d'installer le fichier config .ovpn que le serveur nous propose d'installer, l'ouvrir avec OpenVPN et vous êtes connecter au serveur VPN et prêt à l'utiliser.
